［震撼全港］民建聯啱啱開咗記者招待會 ： 話發現惠康同百佳有好多貨品係⋯⋯同價呀！

睇留言

另外梁芷珊咁講

#是日笑料

民建聯星期日朝早開記者會，
話要為市民揭露真相 😳😳

攞咗22個超級市場貨品出嚟做價格比較。
佢哋發現，有一日，燕麥、蠔油，
百佳惠康「竟然」同價，
佢哋稱為「神同步」（5分55秒）。

嘩！發現好大陰謀咁🤣🤣

其實自由市場自由定價自由買賣，
廣大市民完全明白，
係得你哋以為係驚天大發現咋。

講英文嗰條友仲癲（27分鐘），
話香港超級市場喺香港係Monopoly situation...
嘩大佬！知唔知乜嘢叫做monopoly？
香港賣糧油雜貨，就算小商戶平衡入口，
都可以喺網上賣貨，
超級市場、雜貨店、網店、網上平台。。。
競爭大到爆，點樣Monopoly法？

點呀？
而家毒品調查科搶先做證監，
民建聯搶先做消委會？

你哋出糧做呢啲功課交差？
當呢份係中學生功課，都嫌你做得太流太錯，
煞有介事講呢啲，師奶都藐爆你嘥佢時間。

#成班無生活常識嘅坐埋就開記招

中學Econ老師哭了

唉, 呢D野, 令我諗起ICAC拉左個中醫話佢搵張醫生紙咋病....唉...大案唔敢做, 做埋呢D野....依家仲講日用品邊樣貴幾毫子...唉

Yuu藍到出汁
百佳又喺cctvb 落廣告又入埋再出發大聯盟

民建聯鬥藍

佢哋都仲未瞓醒

你咁講咁賣iphone d大鋪都係合謀定價啦
跟晒apple個價黎賣

油價都同咗好多好多年啦

其實好難捉，如果係有特登捕住對家嘅定價都可以係近乎同步

香港超市果種唔係monopoly而係oligopoly 中學Econ都有教啦 禮義廉班生番唔撚識就咪衝出嚟柒啦

曲直難分
尤其係話香港唔係monopoly個part
香港人叫咗咁多年地產霸權為乜

不如你理解吓禮義廉班生番講緊嘅monopoly係乜嘢嚟先啦

只要個市場有多過1個seller就唔會係monopoly啦
禮義廉自已都拎緊兩間超市嘅價做比較 咁仲喺講乜春monopoly就同講「上帝第二個獨生子」或者「陳生貴姓?」一樣咁撚弱智

以前新聞透視其實有講過
立左競爭法之後情況好左
但大型連鎖公司（尤其係加油站）會唔會繼續偷雞就無人知
真係要查，查d汽油公司仲好啦
渣車嗰班舉腳贊成

師奶一早知
Econ 晨早解釋到
駛撚你嚟講咩

講合謀定價點夠油公司黎
禮義廉夠唔夠薑屌油公司？

呢個世界有分寡頭壟斷 丶壟斷性競爭、獨佔市場

唔好咁短視ok?
中學經濟堂都有教
唔係多過一個人賣野就唔叫壟斷

依個真呀屌你老母

咁屌左油公司未

呢個圖幾易明

我記得會考econ mc都唔會再問百佳惠康
係有一年問中電港燈個monopoly定Oligopoly
陰咗唔少考生
Natural monopoly又係兩回事
字眼上係要執正啲 話晒第一大黨

你張圖咪解釋晒我想講嘅嘢囉 只有水電呢類嘢先係monopoly而地產商同超市果啲係oligopoly 中文統稱嘅「壟斷」唔可以直接譯做英文嘅monopoly架

幾年前競爭事務委員會已經認為這不等同合是謀定價

你咪試吓考Econ果陣話香港超市係monopoly 睇吓邊個先係短視果個 如果你中學讀過Econ都唔識分咁基本嘅market structure咁就真係算撚數啦

但係都有聽講過話競爭法調查同埋舉證太過困難，導致入罪率低。

立左條法咁耐有冇邊間大公司，石油公司又俾人查過？

或者咁講，政府有心做啊一早做撚咗啦

佢哋擺到明係撈亂後面三樣嘢，然後用返個普通人聽得明嘅字眼「壟斷」
對於一般人來講，大財團夾埋用同一個價錢，主宰某一類貨品嘅市場就係壟斷啦

呢啲俾師奶睇嘅記者會，你估會有經濟學家望住咩
你哋太認真去睇呢啲嘢，斟酌啲字眼

DSE Econ都有教係Oligopoly
民賤聯中學水平都冇

成個elective 1咪講緊呢樣
好心啦高中知識都無做議員
仲要開個會出黎宣告自己有幾無知

其實會標做建議零售價
只不過大家都用呢個價賣

Oligopoly (x)
Monopoly(v)

寡頭壟斷係monopoly？
睇黎你中學econ係中文教

如果啲大公司唔用呢個價錢賣
Apple分分鐘唔供貨

其實超市都係 咪又係供應商比貨
你估咁得閒日對夜對個市場做咩價錢

或者咁講
依家係個問題來源（保皇）夠膽衝出嚟話有問題
post重點唔係要捉字

#28
你地太吹毛求疵擺錯重點

重點唔係英文點中文點

你睇清楚咩係合謀定價先啦

當年係好左，想當年啲均價波鞋集體減價，不過發現競爭法係無牙老虎之後就故態復萌

如果咁樣叫合謀定價，兩間公司都合謀左十幾年政府唔捉

其實百佳定惠康都有team 人定期mon 住市場價格再做調整 好平常的事

成個econ term錯話吹毛求疵
中國人？差不多先生？
同前幾日班狗話賣壹蘋果等於沽空一樣低能

你講得冇錯，問題係佢用錯economic term, economic term係有strict defintion㗎
“Monopoly”就一定係只有一個人賣嘢
佢應該用”Oligopoly”

佢supposingly係議員嚟，唔應該犯呢啲中學生都知嘅錯，我哋屌佢嘅亦係屌佢用錯term

oh.....有分寡頭壟斷架

你繼續捉字虱啦

上佢地個網寫個script可以拎晒d價錢落黎啦
仲要咩team

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

其實寡頭壟斷情況下邊有可能唔合謀定價?
兩間大嘢打price war搞到大家無水食完全無意義
所以一定有夾過

你去ok同7仔買嘢就知
啲嘢飲同零食係兩間輪住做優惠
而且個優惠係差唔多
維他檸檬茶星期一二三7仔做完優惠
星期四開始就到ok做個差唔多嘅優惠
你話無夾過基本上係無可能

但問題係呢啲嘢你好難搵到明確證據話兩者係夾過
同埋香港政府不嬲唔搞大集團是常識啦

應該係duopoly

Economic term一喺咪撚用，一喺就用啱

禮義廉唔係考econ, 佢唔用economic term冇撚人怪佢，但佢一用就要用啱，屌你開記招唔係同fd WhatsApp同人吹水, 影響緊市民嘅知識㗎，捉咩字蝨？

包米免費最好

消委會日日有價錢睇
洗撚佢講咩

yuu 正確發音係 妖

以前真係有entry barrier, 係呢幾年先好d
最大例子係家樂福, 細d 既有蘋果速銷同埋裕記, 最近期有759 可口可樂事件

無本燒錢真係好易俾百佳頂死

竟然走去斟酌字眼俾人感覺好小學雞 佢講啱咗又點
搵佢哋與民為敵既嘢出嚟講好過啦

雙頭壟斷*

民建聯欺善怕惡
淨搞港企
唔搞支企

當華潤無到吖

一生愛潮爆 我來自潮州

Oligopoly 啲價差唔多係咁㗎啦
屌佢班on9 monopoly同oligopoly都唔識分

YUUmeadows gogogo

連自由市場都搞埋

你真係弱撚智架喎
搵返個腦諗清楚先學人講野啦

仲有勁多後生仔幫襯藍店

大家幫手spread下文宣喇

Wellcome係自己人都搞

係講都講領展趕走細商舖先啦 民賤聯就係on99

超市每逢星期三都轉價錢架啦
話咩加完又減呀 price adjustment 都關你事
不如投訴埋貨幣匯率浮動問題啦好唔好～

駛撚你講咩 間超市開撚咗幾多十年呀
你老母第一日出世呀？

講過份嘅話大把商家佬 油站 樓盤 大case 俾你搞
條隊排撚到上山頂都未撚輪到超市啦屌你老母
你班奴材奶共派夠撚膽搞大粒嘢咩？
搞下啲罐頭就扮好關心香港人？食撚屎啦屌你老母

咪撚做戲 真係好撚嘔心

民建聯把口講就話佢on9
民主派把口講就會話佢得閒理超市啲貨都唔理12個手足

睇到厭晒啦

之前咪話有請格價員
每日mark人地個價

華生

被綁架12人 制裁支那官員聯署

=============
大家要注意資安，好多商舖會用WiFi track MAC Address，只要經過就可以uniquely identify您，有好多手足就係唔注重資安被送中，好大機會包括被綁架12人同埋和你塞admin #save12hkyouths
除咗關注12位被送中手足，亦需要保護自己，立即加強網絡安全
[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin？

狗鐵咪係Monopoly

咪先
係咪想推間華潤U購出嚟捧

其實惠康百佳各佔3成左右市場而華潤系超市就大約佔1成 所以超市個市場都稱唔上係duopoly 不過工賊會同禮義廉咁多年嚟就只會搞惠康百佳

以前唔知連登定高登有個post介紹
好似：
百佳/惠康
7仔/ok
呢類嘅壟斷性競爭叫duopoly

又叫人搶油，搶米嗎？

同我中學做個啲project一鳩樣

佢地發現1+1=2 未??

仆街啦民建聯隊自己友

藍色經濟圈

傻西都知啦，好似岩岩發現新大陸咁cls

得啦，報告完畢，社會一切如常運作

發現新大陸

有發現就報競委會啦

仲哂時間裡同師奶講

好柒
between 係咪證明惠康同百佳係暗黃

由呢班人掌權真係好恐怖
佢哋keep到個運作都係因為私相授受

意思即係香港開始批鬥大財團
你班大地主準備仆街

午餐肉，五香肉丁，公仔麵有冇價格提供？準備入貨喇打仗呀

P牌屌人哋戇鳩,

點知其實係自己戇鳩

同時都有好多野係唔撚同價

一句建議零售價就統一咗

中學生都識

中文「壟斷」呢隻字就可以好籠統咁解做受操控嘅市場 但英文monopoly任何一本字典都會定義做只有single seller入到去果種市場 所以依家係話佢用錯英文去講「壟斷」 外國人聽佢咁講會以為香港只有一間超市

一早已經開始左啦
政府點名百佳惠康唔可以拎到第二輪保就業資助

我意思係，香港已經由中共高層接手

而家城破左，班土匪係時候分錢，大財團之前奶得咁開心，準備比人深喉到嘔

班友既貪婪係無底線

痴撚線！間間油公司都係同價添

而家先知

不過可能都只係純粹非民主派想用多d民生議題黎搶focus
想反cup返民意

Oligopoly

唔通一個賣廿蚊，一個賣五蚊咩
做爛市咪呢啲

一開始可能係既，但聞到血既鯊魚，點會放過你
班財團肯定要割肉嫁啦

CC台 : 敵人反對 即係惠康同百佳做對了

惠康 百佳
兩間野
Monopoly
錯成咁

其實4-firm concentration ratio係幾多
百佳惠康華潤aeon?

真，F.4 Econ已經教supermarket係oligopoly

公價貨品係咪犯法

係撚 csl 有平幾舊

其實4-firm會唔會係一田都多過華潤

油站十幾廿年都同價

兩間有互炒價錢，好出奇？

可能非民主派知道左我地唔知既野
兩間超市背後其實同一個老細

或者可能佢想講 所有香港既超市其實都係ccp所有

小丑一班

好多時啲產品都會有建議售價
咁係咪要拉晒啲食品公司？？

其實係好唔燃同嘅野黎
合謀定價係講緊競爭者互相協商訂價格
Apple野嘅定價係由供應商控制 再做分成 但係當年為左避免被懷疑合謀家價 都會再提供回贈優惠 更好嘅例子係幾年前嘅大鋪賣大廠An機 最後條例過左間間都要狂減

oligopoly

唔好怪佢
中國人劣根性係咁
差不多先生
用錯字仲要話人吹毛求疵
賤係骨頭裡改唔到

屌你老母保皇狗為左曝光率真係咩都做得出

係咪冇讀過econ?
monopoly oligopoly 唔識分？

竟然藍營會狙擊大財團
咪等佢講下等財團加得唔好咁勁

759平價賣可樂，太古即刻斷貨。

在他們眼中 有他們的theory
可惜 現實生活中 他們是癲的

咁都叫合謀定價

佢地鬥藍,我地唔好鬥黃

抗爭唔止係100或0

廢話

依家有Aeon 華潤 Donki(唔知計唔計) Hktvmall
我估係tilted to oligopoly

一定係幫惠康告誠哥啦
藍惠康一定係受害者

同中環一樣
支解晒啲香港高層 放支那人入去

我上邊講咗個post唔係要捉字蝨，你搵個用英文嘅人都可能一時三刻唔記得oligopoly/duopoly索性用monopoly算
我用返樓主用字啫

係都oligopoly啦
點樣monopoly呀

Yuu爽夾快

建議售價如果supplier強迫retailer跟, 呢個咪有問題囉

有種講埋油價啦民賤聯

晒9氣 油公司擺明係合謀定價咁多 黑警拉左未？

電訊公司 戲院 ：？？？

競爭事務委員會話用油卡有平唔計

講撚左十鳩幾年而家先黎如獲至寶鳩up
用字又錯鳩埋
但竟然有班低能話唔好同對家捉字蚤吹毛求疵
唔講以為上緊香討
弱鳩智日日幫對家講野

其實油價同埋超級市場本身係競委會一開始嘅main target ， 但係好似不了了之

競委會個邏輯，入會有折，唔計
所以超市有會員價，所以都唔計

出左報告，有油卡，星期x特價，唔計

我本身做開競爭法, 點知競委會做嘢唔夠aggressive, 唔夠野做搞到我要轉

唔記得咪錯囉 兩個字係完全唔同 兩個意思嚟架大佬

哦，民建聯去拉APPLE啦，美國佬架

鬥倒資本家了

健康碼都推得 唔爭在推埋糧票

咁百佳有易賞錢都唔計

759賣可樂事件
賣平d直頭貨都唔比你，睇你點賣

百佳有易賞錢，惠康有yuu，好公平，好有競爭